\begin{landscape}
\section{Задача 1}
\subsection{Математические формулы}
Основная идея состоит использовать свойство пересечения серединных перпендикуляров в центре описанной окружности.

Возьмём два серединных перпендикуляра $AM_a$ и $BM_b$, этого будет достаточно.
Для начала напишем уравнения прямой для прямых $AB$ и $BC$:
\begin{align}
  y_a = k_a (x - x_a) + y_a \label{num1:ya}\\
  y_b = k_b (x - x_b) + y_b \label{num1:yb}
\intertext{Где}
  k_a = \frac{y_b-y_a}{x_b-x_a} \label{num1:ka} \\
  k_b = \frac{y_c-y_b}{x_c-x_b} \label{num1:kb}
\end{align}
$k_a$ и $k_b$ получены с помощью формулы $k = tg \frac{\Delta y}{\Delta x}$, позволяющей найти угол при уравнении прямой.

Координаты для срединного перпендикуляра вычисляются как
$x_M = \frac{x_1+x_2}{2},\ y_M = \frac{y_1+y_2}{2}$.
Коэффициент получаем поворотом прямых \ref{num1:ya} и \ref{num1:yb} на $90^\circ$
по формуле $k_{new} = \frac1{k_{old}}$.
\begin{align}
  y_{M_a} = \frac{x - \frac{x_a + x_b}2}{k_a} + \frac{y_a + y_b}2 \\
  y_{M_b} = \frac{x - \frac{x_b + x_c}2}{k_b} + \frac{y_b + y_c}2
\intertext{Точка пересечения этих прямых и будет искомым центром. Выражая $x$, получаем:}
  x = \frac{k_ak_b(y_a - y_c) + k_b(x_a + x_b) - k_a(x_b + x_c)}{2(k_b - k_a)} \label{num1:x}
\intertext{$y$ получаем из любого из уравнения раньше, например через $M_b$:}
  y = \frac{x - \frac{x_b + x_c}2}{k_b} + \frac{y_b + y_c}2 \label{num1:y}
\end{align}

\subsection{Программная реализация}
В строчках 4--7 реализованы соответственно формулы \ref{num1:ka}, \ref{num1:ka}, \ref{num1:x}, \ref{num1:y}.

Строки 8,9 содержат вывод ответа. Дальше идёт запись чертежа в файл, для данной задачи он не представляет интереса.

\fisting[4-9]{Задача 1}{../haskell/app/Main.hs}{number1}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number1.png}}
\newpage

\section{Задача 2}

\subsection{Математические формулы}
Вектор между любой из известных точек на окружности и центром будет иметь длину равной радиусу.
Используя формулу длины вектора для $OA$:
\begin{align}
  r = \sqrt{(x_a - x)^2 + (y_a - y)^2} \label{num2:r}
\end{align}

\subsection{Программная реализация}
В строчке 4 с помощью формулы \ref{num2:r} высчитываем радиус.
Следующей строчкой выводим. С этой задачи и дальше фигуры (сейчас круг, потом эллипс)
для рисовки будут задаваться параметрически.

\fisting[4]{Задача 2}{../haskell/app/Main.hs}{number2}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number2.png}}
\newpage

\section{Задача 3}
\label{sec:3}

\subsection{Математические формулы}
Рассмотрим $\triangle OHP$, где $O$~--- центр круга, $H$~--- точка касания, $P$~--- точка, из которой строятся касательные. Он прямоугольный, так как касательная образует прямой угол с радиусом ($PH$ с $OH$).

\begin{align}
  \overrightarrow{po} = (x - x_p, y - y_p) \label{num3:PO} \\
  |PO| = sqrt{ x_{po}^2 + y_{po}^2} \label{num3:lPO}
\end{align}

Находим угол через соотношение:
\begin{align}
  \sin \alpha &= \frac{|OH|}{|PO|} \\
  &\Downarrow \nonumber \\
  \alpha_{OHP} &= \mathrm{asin}\ \frac{|OH|}{|PO|} \label{num3:alpha}
\intertext{Незабываем, что это половинка от нужного нам угла}
  \alpha &= 2 \cdot \alpha_{OHP} \label{num3:rAlpha}
\end{align}

\subsection{Программная реализация}
В строчках 4--8 мы повторяем алгоритм выше( \ref{num3:PO}, \ref{num3:lPO}, \ref{num3:alpha}, \ref{num3:rAlpha}).
Следующими строчками выводим.

Здесь я хотел бы немного упомянуть про механизм отрисовки.
Для него требуются координаты направленного отрезка $PH$.
В данной реализации я предпочёл использовать следующие формулы,
реализацией которых (в преобразованном виде) и занимается программа:
\begin{align*}
  \begin{cases}
    &\cos \alpha = \frac{\overrightarrow{po}\cdot \overrightarrow{ph}}{|PO|\cdot |PH|}\text{ --- скалярное произведение} \\
    &\cos \alpha \cdot |PO| = |PH|\text{ --- из прямоугольного треугольника} \\
    &x_{ph}^2 + y_{ph}^2 = |PH|^2\text{ --- длина вектора} \\
    &|PH|^2 = |PO|^2 - |OH|^2\text{ --- из теоремы Пифагора}
  \end{cases}
\end{align*}

\fisting[4-8]{Задача 3}{../haskell/app/Main.hs}{number3}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number3.png}}
\newpage

\section{Задача 4}

\subsection{Математические формулы}
Рассмотрим $\triangle OCB$ и $\triangle OCD$, где $O$~--- начало координат(в программной реализации обобщено на любую точку в круге), $C$~--- центр круга, $B$~--- первый конец хорды хорды, $D$~--- второй конец хорды. Он прямоугольный, так как $BD$ проходит точку $O$, $CB = CD$, а $OD$~--- медиана (в равнобедренном треугольнике).

Нам нужно посчитать $\overrightarrow{cb}$ и $\overrightarrow{cd}$.

Подход схож с подходом из \label{sec:3}, хотя есть некоторые различия в известных
величинах. (Не мешает заметить, что при таком подходе можно рассмотреть только
один треугольник, второй конец хорды выйдет как побочный эффект из квадратного уравнения.)
\begin{align}
  &\begin{cases}
    &\cos (\angle BOC) = \frac{\overrightarrow{co}\cdot \overrightarrow{cb}}{|CO|\cdot |CB|}\text{ --- скалярное произведение} \\
    &\cos (\angle BOC) \cdot |CB| = |CO|\text{ --- из прямоугольного треугольника} \\
    &x_{cb}^2 + y_{cb}^2 = |CB|^2\text{ --- длина вектора}
  \end{cases}
\intertext{Пропуская длинные преобразования:}
    &y_{cb} = y - y_c - \frac{\sqrt{(r\frac{y_{co}}{x_{co}})^2
        - (\frac{|CO|^2}{x_{co}})^2 + r^2}}
      {1+(\frac{y_{co}}{x_{co}})^2} \\
    &y_{cd} = y - y_c + \frac{\sqrt{(r\frac{y_{co}}{x_{co}})^2
        - (\frac{|CO|^2}{x_{co}})^2 + r^2}}
      {1+(\frac{y_{co}}{x_{co}})^2} \\
    &x_{cb} = \frac{|CO|^2}{x_{co}} - y_{cb}\frac{y_{co}}{x_{co}} \\
    &x_{cd} = \frac{|CO|^2}{x_{co}} - y_{cd}\frac{y_{co}}{x_{co}}
\intertext{В итоге получаем:}
    &|BD| = \sqrt{(x_{cb} - x_{cd})^2 + (y_{cb} - y_{cd})^2}
\end{align}

\subsection{Программная реализация}

Алгоритм выше реализуется в строчках 5--23 с помощью большого числа промежуточных
переменных и частично используя другие обозначения.

Стоит не забывать, что при рисовке $\overrightarrow{BD}$ нужно перенести в точку $O$, хотя это не играет роли при выборе начала координат как точки $O$.

\fisting[5-23]{Задача 4}{../haskell/app/Main.hs}{number4}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number4.png}}
\newpage

\section{Задача 5}

\subsection{Математические формулы}
Допустим максимальное состояние составит сторона $OB$ у $\triangle OCB$.
Тогда оценим сторону с помощью теоремы косинусов:
\begin{align}
  OB^2 = OC^2 + BC^2 - 2\cdot OC \cdot BC \cdot \cos (\angle OCB)
\intertext{$OC$ и $BC$ константы, первая задана, вторая является радиусом, а значит всё зависит только от угла. Он минимален в развёрнутом угле, то есть, когда у нас прямая. Значит $OC$ и $BC$ лежат на одной прямой и $OB$ задаётся формулой:}
  OB = OC + BC \label{num5:ob}
\end{align}

\subsection{Программная реализация}
Программа в строчках немного отличается от формулы \ref{num5:ob}. В целях построения
необходимы координаты $B$, а значит ещё находятся и они.
При нахождении координат используется, что все три вектора сонаправлены, а значит их длины и координаты пропорциональны.

\fisting[5-12]{Задача 5}{../haskell/app/Main.hs}{number5}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number5.png}}
\newpage

\section{Задача 6}

\subsection{Математические формулы}
Так как эллипс лежит фокусами на оси абсцисс, то его б\`ольшая ось лежит по $x$.

Создаём систему уравнений:
\begin{align}
  &\begin{cases}
    &e = \sqrt{1 - (\frac{b}{a})^2} \\
    &\frac{(x_1+x_0)^2}{a^2} + \frac{y_1^2}{b^2} = 1 \\
    &\frac{(x_2+x_0)^2}{a^2} + \frac{y_2^2}{b^2} = 1
  \end{cases}
\intertext{Промежуточный шаг упрощёния:}
  &\begin{cases}
    &(x_1+x_0)^2 = a^2 - \frac{y_1^2}{1 - e^2} = 1 \\
    &a^2 = (x_2+x_0)^2 + \frac{y_2^2}{1 - e^2} = 1 \\
    &b = a\sqrt{1 - e^2}
  \end{cases}
\intertext{Получаем:}
  &\begin{cases} \label{num6:s}
    &x_0 = \frac{x_2^2 - x_1^2 + \frac{y_2^2 - y_1^2}{1-e^2}}{2(x_1 - x_2)} \\
    &a^2 = (x_2+x_0)^2 + \frac{y_2^2}{1 - e^2} = 1 \\
    &b = a\sqrt{1 - e^2}
  \end{cases}
\end{align}

$a$ и $b$ необходимо искать для построения чертежа, тем более, они будут очень полезны в дальнейшем.

\subsection{Программная реализация}
В строчках 5--13 реализуется система \ref{num6:s}.
Вводятся промежуточные переменные.

\fisting[5-13]{Задача 5}{../haskell/app/Main.hs}{number6}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number6.png}}
\newpage

\section{Задача 7}

\subsection{Математические формулы}
Возможно лучшей будет следующая формула для фокусов.
\begin{align}
  & x_f = \pm a \cdot e + x_0 \label{num7:xf}
\end{align}

\subsection{Программная реализация}
В строчках 5--8 реализуется формула \ref{num7:xf}.

\fisting[5-8]{Задача 7}{../haskell/app/Main.hs}{number7}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number7.png}}
\newpage

\section{Задача 8}

\subsection{Математические формулы}
Мы используем полученную в предыдущих номерах полуось и умножаем на два.

\subsection{Программная реализация}
Не заслуживает внимания.

\fisting{Задача 8}{../haskell/app/Main.hs}{number8}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number8.png}}
\newpage

\section{Задача 9}

\subsection{Математические формулы}
Возможно лучшей будет следующая формула для директрисс.
\begin{align}
  & d_{1,2} = \pm \frac{a}{e} + x_0 \label{num9:d}
\end{align}

\subsection{Программная реализация}
В строчках 5--8 реализуется формула \ref{num7:d}.
Директриссы рисуются не полностью (бесконечной длинны), а условной длины 1.3 высоты эллипсиса, этого достаточно для работы, но сэкономит силы компьютера и пространство.

\fisting[5-8]{Задача 9}{../haskell/app/Main.hs}{number8}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number8.png}}
\newpage

\section{Задача 10}

\subsection{Математические формулы}
Составляем систему уравнений:
\begin{align}
  & \begin{cases}
    & k = \frac{y_{ab}}{x_{ab}} \\
    & y = k\cdot x \\
    &\frac{x_2^2}{a^2} + \frac{y_2^2}{b^2} = 1
  \end{cases}
\intertext{Решая, получаем координаты вектора половины диаметра. Они пригодятся для отрисовки. Угол, образованный пересечением получаем с помощью:}
  &\alpha = \mathrm{atan}\ k
\end{align}

\subsection{Программная реализация}
Алгоритм реализуется в строчках 5--21, в решённом виде и с выделенными вспомогательными переменными.

\fisting[5-21]{Задача 10}{../haskell/app/Main.hs}{number10}
{\center\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/number10.png}}
\newpage

\section{Вывод}
{\center{\includegraphics[width=0.8\linewidth]{../img/output.jpg}}}
\end{landscape}